\begin{thm} \label{burns_krantz}
  (Burns-Krantz, 1994) Siano $f \in \text{\normalfont{Hol}}(\mathbb{D},\mathbb{D})$ e $\sigma \in \partial\mathbb{D}$ tali che
  \begin{equation} \label{o^3bis}
    f(z)=\sigma+(z-\sigma)+o\bigl((z-\sigma)^3\bigr)
  \end{equation}
  per $z \longrightarrow 1$ non tangenzialmente. Allora $f$ è l'identità del disco.
\end{thm}

\begin{proof}
  Come già visto nella dimostrazione della Proposizione \ref{o^3->o^2}, a meno di considerare $\sigma^{-1}f(\sigma z)$ possiamo supporre senza perdita di generalità $\sigma=1$.
  Dalla Proposizione \ref{o^3->o^2} segue anche che vale
  $$|f^h(z)|=1+o\bigl((z-1)^2\bigr)$$
  per $z \longrightarrow 1$ non tangenzialmente, quindi esiste una successione $z_n$ che soddisfa le ipotesi del Teorema \ref{boundary_schwarz_pick} (usiamo di nuovo che, non tangenzialmente, $|z-1|$ e $1-|z|$ possono essere scambiati negli $o$-piccoli); dunque $f$ è un automorfismo.
  Per la Proposizione \ref{aut} esistono $\theta \in \mathbb{R}$ e $a \in \mathbb{D}$ tali che $f(z)=e^{i\theta}\dfrac{z-a}{1-\bar{a}z}$. Poiché vale \eqref{o^3bis}, dev'essere $f''(1)=0$. Si ha $f''(z)=\dfrac{e^{i\theta}\bar{a}(1-|a|^2)}{(1-\bar{a}z)^3}$;
  siccome $e^{i\theta}\not=0$ e $|a|<1$, deve necessariamente essere $\bar{a}=0$, perciò $f(z)=e^{i\theta}z$. Il fatto che $f(z)=z$ segue da $f(1)=1$ sempre per \eqref{o^3bis}.
\end{proof}

\begin{ex}
  Sia $f:\mathbb{C}\setminus\{\pm i\sqrt{3}\} \longrightarrow \mathbb{C}$ data da $f(z)=\dfrac{1+3z^2}{3+z^2}$. Verifichiamo che $f(\mathbb{D}) \subset \mathbb{D}$. Se $z \in \mathbb{D}$ allora $|z|<1$ da cui $1-|z|^4>0$.
  Dunque abbiamo $1-|z|^4 < 9(1-|z|^4)$ che riscriviamo come $1+9|z|^4 < 9+|z|^4$, perciò
  \begin{align*}
    (1+3z^2)(1+3\bar{z}^2) &=1+3z^2+3\bar{z}^2+9|z|^4 \\
    & < 9+3z^2+3\bar{z}^2+|z|^4=(3+z^2)(3+\bar{z}^2),
  \end{align*}
  quindi
  $$|f(z)|^2=\frac{(1+3z^2)(1+3\bar{z}^2)}{(3+z^2)(3+\bar{z}^2)} < 1$$
  e l'ultima disuguaglianza ci dice che $|f(z)|<1$, cioè $f(z) \in \mathbb{D}$.

  Ovviamente $f$ non può essere iniettiva su $\mathbb{D}$ perché $f(z)=f(-z)$; dunque non è un automorfismo. Adesso mostriamo che $f(z)-1-(z-1)$ è $O\bigl((z-1)^3\bigr)$ ma non $o\bigl((z-1)^3\bigr)$ per $z \longrightarrow 1$:
  \begin{align*}
    g(z) & := f(z)-z=\frac{1+3z^2}{3+z^2}-z \\
    & =\frac{1+3z^2-3z-z^3}{3+z^2}=\frac{(1-z)^3}{3+z^2}.
  \end{align*}
  Poiché $\displaystyle \lim_{z \longrightarrow 1} g(z)/(z-1)^3=-1/4$ si ha che $g(z)$ è $O\bigl((z-1)^3\bigr)$ ma non $o\bigl((z-1)^3\bigr)$ per $z \longrightarrow 1$. Allora il termine $o\bigl((z-\sigma)^3\bigr)$ nel Teorema \ref{burns_krantz} non è migliorabile.
\end{ex}
